
\begin{exercice}[Le bon prix]
 
%\parbox{0.23\textwidth}{
%\begin{center}
\parpic{
\begin{tikzpicture}[general, scale=2.8]
\draw[fill=gray!30] (0,0) -- (1,0) -- (0.75,0.435) --(0.25, 0.435)-- cycle;
\draw[fill=gray!30] (1,0)--(1.05, 0.05)--(0.8,0.485)--(0.75,0.435)--cycle;
\draw[fill=D3] (0.5,0.87) -- (0.75,0.435) --(0.25, 0.435)-- cycle;
\draw[fill=D3] (0.75,0.435)--(0.8,0.485)--(0.55,0.92)--(0.5,0.87)--cycle;
\draw[<->] (0.4,0.87)--(0.15, 0.435);
\draw[<->] (-0.1,0)--(0.15, 0.435);
\draw (0.025, 0.2175) node[rotate=-30, color=A1] {{\boldmath $\approx$}} node[above left, color=A1] {{\boldmath $l$}};
\draw (0.275, 0.6525) node[rotate=-30, color=A1] {{\boldmath $\approx$}}node[above left, color=A1] {{\boldmath $l$}};
\end{tikzpicture}
%\end{center}
}
%\hfill
%\parbox{0.23\textwidth}{
Un orfèvre fabrique des boucles d'oreilles en forme de triangle équilatéral d'épaisseur \umm{2}. La partie du haut est un triangle équilatéral en or de côté $l$.   La partie du bas est en argent. %On note $l$ la longueur du côté du triangle. 
\\ 
%\vspace{4em}
%\parbox{\linewidth}{
\vspace{-1em}
\begin{cadre}[B2][B4]
%\textcolor{B2}{ \textbf{Informations necessaires pour résoudre le problème:}}
%\vspace{-0.5em}
 \begin{itemize}
 \item masse volumique de l'or: \ug{19,3}/\ucmc{};
 \item masse volumique de l'argent: \ug{10,5}/\ucmc{};
 \item prix de l'or: \ueuro{40000} le kilo;
 \item prix de l'argent: \ueuro{700} le kilo.
 \end{itemize}
 \end{cadre}
 \vspace{-1em}
%\vspace{-3em}
\begin{enumerate}
 \item Exprimer le volume de chaque métal nécessaire à la fabrication de la boucle d'oreille en fonction de $l$.
  \item Estimer la masse de chaque métal nécessaire à la fabrication de la boucle d'oreilles en fonction de $l$.
 \item Estimer le prix de chaque métal nécessaire à la fabrication de la boucle d'oreilles en fonction de $l$.  
  \item Quelles valeurs de $l$ choisir pour que le prix des matériaux nécessaires à la fabrication de la paire de boucles d'oreilles ne dépasse pas \ueuro{30}?
\end{enumerate}
\end{exercice}